``` txt
file: Oracao-do-amanhecer.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

    Senhor! No silêncio deste dia que amanhece,
    venho pedir-te a paz, a sabedoria,
    a força.

    Quero olhar hoje do mundo com os olhos cheios de amor;
    ser paciente, compreensivo, manso e prudente.

    Quero ver os meus irmãos além das aparencias,
    e vê-los como tu mesmo os vês,
    e assim não ver senão o bem em cada um.

    Cerra meus ouvidos a toda calúnia.
    Guarda minha língua de toda maldade.

    Que só de bênçãos se encha o meu espírito.

    Que eu seja tão bondoso e alegre,
    que todos quantos se achegarem a mim sintam tua presença.

    Reveste-me de tua beleza, Senhor, e que no decurso
    deste dia eu te revele a todos.

    Amém.

    tags: espiritismo , oração , prece
